\documentclass[Rapport.tex]{subfiles}
\begin{document}
\chapter[Historique et fonctionnement d'OFI]{Historique et fonctionnement d'OFI}
\label{chap:historique}

%\vspace{-12mm}
%\textit{Cette annexe a pour but de décrire l'évolution du groupe OFI entre sa création et la date du stage. Les informations fournies proviennent du site \url{www.ofi-am.fr} et de la documentation interne.}
%%\vspace{-6mm}
%\paragraph{Le Middle Office}
%Cette entité assure la vérification et l'enrichissement des opérations transmises par le \emph{Front Office}. La vérification est effectuée en rapprochant les ordres négociés avec les confirmations reçues des contreparties ou des \emph{brokers}. Les ordres sont ensuite complétés des instructions de règlement/livraison et du montant des frais de transaction après application de barèmes prédéfinis.
%Hormis le traitement des opérations transmises par le \emph{Front Office}, le \emph{Middle Office} met à jour les positions en titres et veille à l'application des tombées d'échéance et autres opérations sur titres. En particulier, il assure le suivi des positions sur dérivés listés incluant le calcul et le contrôle des appels de marge ainsi que le suivi des différentes formes de collatéraux. Plus généralement, le \emph{Middle Office} assure les nombreuses tâches administratives qui résultent de l'activité du \emph{Front Office}.
%
%\paragraph{Les Back Offices}
%Les ordres validés et complétés par le \emph{Middle Office} sont transmis de façon simultanée aux deux \emph{Back Offices} : le Dépositaire et le Valorisateur.
%Le \emph{Back Office} dépositaire aura en charge le suivi de l'appariement et du débouclement des instructions de règlement/livraison. Les opérations seront dénouées directement avec les correspondants des contreparties pour les opérations dites de gré-à-gré (ou \glstext{otc}) et de façon automatique.
%Le \emph{Back Office} valorisateur aura en charge la comptabilisation dans les \glstext{opcvm} des ordres reçus, le provisionnement de la commission de gestion ainsi que le calcul des valeurs liquidatives des \glstext{opcvm}.
%Des rapprochements périodiques ont lieu entre les positions titres et espèces des deux \emph{Back Offices} et du \emph{Middle Office} afin de détecter et résoudre les éventuels écarts.


\end{document}